辭職信換解僱信？

啱啱收咗解僱通知，依個時候經濟咁PK先被人炒，好灰。
老闆跟返合約畀兩個月通知，如果要開新工，可以同佢再傾提早離職。
佢又提過，我可以自己寫辭職信代替佢嘅解僱通知。想問，除咗方便見工時容易解釋點解離職 (唔知新僱主會唔會查reference等)，辭職信換解僱通知有乜好壞處？

解僱原因 ?

如果咁好彩返到新工要通知佢？
你有返新工佢會知？

performance未達標 （封信無寫原因 )，唔係嚴重過失／犯錯

好處係佢唔洗賠錢？

佢唔係俾代通知金，即係呢兩個月我照要係公司做嘢

我就係諗緊，除咗話辭職對我無咁樣衰之外，自己話辭職會唔會唔覺意踩陷阱（唔知老闆係咪另有縮數計劃)

巴打，照返去坐兩個月，一路搵工一路坐。反正有糧出。
你份工要兩個月通知都唔係咩細位，咁好彩有工見就no pay leave 去見。
返工做個活死人唔好？按章工作啦

如果無寫到明 就算囉

如果你同佢地關係仲ok既
換成自己離職都可以

但你被炒， 你可以吹係經濟影響
但你自己離職 , 你要諗原因

仲有 如果要reference check

你炒定係辭職 都無乜影響
因為通常係有張form , 請你前上司填

緊係拎埋2個月錢，用公司醫療卡睇醫生瘋狂射波搵工

等佢炒算, 要佢賠, 縮骨到一個點

各位估錯晒，我係冇醫保.......
老闆咁樣講法，應該預咗我take no pay leave見工

冇錯，只不過唔可以hea得太揚

1） 做左幾耐？
2）仲有無annual leave?
3） 你自己resign係咪都係2個月notice?

既然佢都唔係賠錢咪交辭職信，除非你做多過2年，咁就有第二條數計

老實講，依家咁嘅疫情，我真係唔敢請病假
一係去診所諗住攞假紙變咗賴嘢，一係同事賴嘢就入我數

睇你下份工hr點睇,你話自己走好多原因作,比人炒就感覺點解咁多人唔炒炒你次類.

1. 差不多兩年
2. 無晒假
3. 係

Sorry，應該話未夠兩年 (計埋通知期)
結論：都係諗縮數

我都係今日收到通知...
佢比個選擇我係即日走拎一個月定係坐多2個月出2個月糧
我即走唔想再同公司磨落去
留屋企避下疫情慢慢再搵

辭職信方面公司都叫好比我自己resign, 雖然唔知有冇用

共勉！

我個行 (sorry唔想講) 大把無良僱主，入黎做都係因為人工好過market average少少

工程定it

2020 q1 俾人炒
係人都知道錯不在你
咪撚俾辭職信條仆街老細俾佢慳2個月糧

老闆跟返合約畀兩個月通知，如果要開新工，可以同佢再傾提早離職。

兩個月通知嘅工，一係你高職位，一係份工閪到震。

我就一定唔會自己縮
同人講返係公司做唔住炒人好撚過
呢個時勢係人都知咩事
留返兩個錢澤袋好撚過啦
就算你封信幾撚靚都唔會有人請

辭職當你唔做 一個月通知搞掂，紀錄靚仔
解僱有d大公司/政府會了解你比人解僱原因

仲要呢個時勢自己劈炮，點同下份工交代?
佢炒你，咁係無奈
自己走，係ON9
我係新老細都唔會揀個ON9仔

辭職信同解僱信唯一分別只係你交比下份工個hr果陣點解釋
比人炒 定 自己走
而你點都係要留2個月係公司到
so你只係需要諗你想同人解釋係比公司炒定自己話走

即係你無野撈，過疫情完，再等經濟轉好
D公司先敢請人
到時人地問你：呀，果陣你去左邊?
咁你點答?
你話：果陣疫情好嚴重，所以我好驚，所以就辭左職?
咁新老細點解讀你之後會唔會因為面對新難關又劈炮架?

重要Post，唔該幫推啊！！

【告急】呢一刻最逼切亦最有用嘅聯署

一般黎講辭職信好啲
Reference check會check
多數表現果啲都唔填，淨係填職位，最後在職日期同係咪被炒
利申：以前做hr
不過而家依啲時候，被炒都無咩嘢

如果performance唔達標，應該要比一個雙方合理嘅時間去計劃改善performance 而唔係即炒喎

一係就redundancy⋯

個人覺得HR呢個位係好撚廢
基本上只係收集個人資料，安排下面試
真真正正揀人既都唔會係HR

唔洗返工收兩個月人工
或者
返2個月收2個月，之後自動消失

睇下你份工
唔係咩巴閉野就簡頭者啦

日日準時走無包袱都爽

炒你仲要罰坐兩個月已經夠on9啦
叫佢賠足兩個月錢
一係就日日鳩坐, 千祈咪撚做野
經濟咁差先唔撚驚要解釋點解比人炒啊

連老細打咩算盤都唔知就想踩地雷
仲要哂自己時間research 祝你好運

比人炒既話 你舊公司會記錄低你衰乜野
如果你新公司in完你之後 打電話去你舊公司查你呢個人問你點樣 你舊公司會講返個記錄 你衰左D乜比人炒
但如果你自己比信既話 舊公司淨係當你辭職 唔當你犯錯比人炒 唔會唱衰你

收錢返屋企訓下啦休息下啦屌
而家呢個時勢比人炒都好正常姐
公司因為疫情收皮做唔住咁簡單
打死都唔好返去做隊兩個月

認真好想知 可唔可以講下大致係咩工 第時避開下都好

姐係好伏？

而家呢的咁既環境，你再搵新工，佢問你，大家都知咩事啦。平時就話估係你做得唔好遮，而家？大家都知道一定係公司撈唔掂裁員啦下話。

除非你做超市同網購送貨加造口罩呢的就會無人信裁員囉。

on9

自己走點都好過比人炒

咪傻啦

應該譴散通知，有譴散費架喎

又係啲仆街度縮腦細reference換賠錢
攞佢錢好過啦 睇佢破產未

你就ON9
呢個時勢自己走
你點同下一份工解釋?

日日返去坐囉
仲有遣散費等員工權利一定要計清計楚

呢個時勢遣散有咩所謂 所謂reference check check條撚咩

老死都坐到最後一日

你話：呀媽就生，所以要辭職?

你都on9
呢個時勢俾人炒先容易搵籍口

咪話公司做唔住
叫我自己走
有咩問題
以後你tick格仔起馬唔係fired

連登仔完全唔撚識咩叫bargaining power
上下把都未識分
呢個時勢劈炮，根本等於同人講=我無家庭負擔

關撚事，睇你面試點，靠技能搵食更加唔洗驚

有咩問題?
公司做唔住，點解係叫你走，而唔係叫另一個走?
公司做唔住，點解叫你走，你又真係走?
你唔堅持留底?
你無家庭負擔?
你咁容易就放棄，咁我交個工作俾你，你會唔會又劈炮?
咁唔好境，你都走，咁好境我點留你?

公司唔適合 想比自己一啲時間思量前程 重新出發

咁差環境，你都走，咁好境果陣我點留你?

但係你可以要多兩個月糧喎
橫掂番去坐

代通知金都慳 我係你實玩大佢 成日唔小心...

屌 呢個原因有撚排解釋

ON9先會係老細角度出發，根本要點諗，係老細睇你順唔順眼。
自己秤完邊樣抵就揀邊樣，實際啲做人啦。
留返2個錢澤袋啦，呢個時勢。
你老細唔幫你諗，你仲ON99幫個老細諗。

on9 勞工處見啦

根本識玩既話，打工仔係無得輸。
ON9到咁大個勞工處係度唔識用。

攬炒

e 2個月比你搵到都係閪工
坐2個月儲返個錢啦巴打

比人炒即走即袋2個月通知金啦，返2個月哂車錢

遞左信就大曬架啦

有影響架on9

要解釋點解畀人炒

兩個月內可唔可以係公司跌親？ 係茶水間俾熱水整傷？ 職業安全係咪做足

其實第一句已經夠現實 同埋真係會問到口啞啞
後面果D over左

拎個電話出黎做乜都得

未過proba都有架咩

巴打係咪打工打到傻撚咗？
咁都要刁難 我真係唔會做
屌你比幾皮野我就扮大帝？？

你咪撚柒 on9 啦
如果佢真係 performance 差,
佢上司填 form 你估 會因為被抄 定 辭職而有評分上既分別 ?

平時我都會覺得自己resign好啲
但呢個時勢唔好resign

個市咁差你都要resign
仲要有機會變成裸辭
一定要有好strong好convincing既reason令你要離開公司
但呢個時勢比人炒，反而大家都明

自己辭＝冇錢收

我自己 in 人 , 就睇佢臨場表現 , skill test 能力 同 講野有冇說服力

啲咩 Reference letter , 佢係咪畀人炒
根本唔係重點

因為我係呢方面個經驗都幾多
見工，HR係可以閪到你唔信，特別係港資。
點可能淨係問你一個問題
係一定問你N咁多樣野
你答得唔充份，一亂，基本上可以返去等電話
有咩大條道理得過：武漢肺炎，俾人炒左?
仲唔夠理由?
好撚過咩自己辭職咁撚ON9啦，一定問你點解自己走
咁你點拆?

坐多兩個月 出多兩個月糧
今日唔知聽日事 話唔定兩個月之後又乜都唔同晒
呢個時候比人炒你根本冇野輸

未過probation 點會要兩個月通知

你好少見工?
你唔知港資係咁仆街?
D上司係會趁你仆街，踩多你兩腳
呢個時勢唔咁做，點壓鳩你價?
踩撚到你一文不值，但都請你

如果2020比人炒hr仲問原因咁果份工唔做到罷啦

明炒你啦，仲要人地詳細解釋

樓主係咪太黃？
搵公會搞大去 即刻唔敢炒你

我覺得冇分問
辭職: 點解你辭職
老細叫
點解老細叫你辭職唔叫第2個辭職 係咪姐係你能力有問題?

比人炒: 點解你比人炒
公司做唔掂要瘦身
點解老細炒你唔炒其他人 係咪姐係你能力有問題?

點都係會入到果一個位 除非係成間公司收皮 咁就冇得講

樓豬依個 case
其實 被炒反而有得吹水賴經濟

但如果辭職 , 佢要諗個好有力既原因
點解選擇咁差環境都「辭職」

前者反而有著數少少

死撚埋一邊啦 分化狗

無良顧主唔想比一個月薪水

做埋兩個月佢啦

伏到兩個月都未必請到人

點會無分別?
你老細炒你，係可能考慮到人工，福利，N咁多樣野。
呢D位，你可以吹，甚至話唔唔捨得離開個崗位
堅持到最後一刻，做埋自己啲份內事。

咁你自己劈炮，你點兜?兜你個頭咩
老細叫你走，你又真係走，呢啲ON9仔邊個會請?
咁艱難時勢，你都走，即係無家庭負擔
咁好境果陣，你有難關，你咪走得仲快?

返去日日屌佢老母 都唔知幾過引

其實好多時炒你都係叫你自己辭職，叫做係自己走、下份工好解釋。依家個時勢冇乜分別

on9 先信d 低能HR 嚇人reference check

有料洗撚驚你ref check

呢期市道差裁員，已經係最大原因。

佢比解僱信你，博你忍唔住自己遞辭職信早走，咁佢就唔使比代通知金
你不如hea住返工一邊搵工好過

好大分別
間新公司有機只會要求tick格仔 唔洗寫任何野

正正就係見過好多你講呢種仆街老細
但過後發現到呢啲人根本不值一提
根本唔應該花時間思考點樣妥協呢啲人
不如花時間增值自己仲好啦
你話經濟唔好 係 但大環境影響 唔係你一個人話想做好啲就做到
所以最終嘅智慧都係
打工啫 咁驚青做咩 做好自己 享受生活

唔好辭
被人炒(非嚴重過失)可以出返按比例雙糧

其實老實答：經濟唔好，公司裁員，不過鼓勵員工自己唔做。當好頭好尾。

點會唔明。非常時期。

所以點解要自己辭?
咪由佢炒
袋返兩個月糧唔撚好?

按比例雙糧呢招我奶過野
特登過嚟提你
勞工法寫到明自己辭職係冇嘅

連登仔
老實，有幾多個會睇封信
我請人不嬲都係睇佢溝唔溝通到
之後再睇佢醒唔醒目
再睇學歷

而家你係監躉啊，做咗兩年貨仔
你呢啲履歷好緊要咩

如果我係你
聽日一番到去每日delete一個folder
等佢賠返比你
留多個錢重新出發喇

無論辭職定解僱
表現嗰 part 都係 tick below average 架啦

仲話有分別

所以其實冇所謂
不過唔使太擔心hr問你離職原因姐

係。
而家炒人係人都知咩事。

「呢D位，你可以吹，甚至話唔唔捨得離開個崗位」
點吹?HR一句 「點解炒你唔炒其他人」 可以點樣拆?

啱呀

睇佢臨場表現 , skill test 能力 同 講野有冇說服力
啲咩 Reference letter , 佢係咪畀人炒
根本唔係重點

因為就算佢被人炒 , 都可能有好多唔同原因
除非係誠信問題 or 犯罪問題既啫
否則炒人既原因都係前公司任吹, 求職者無乜保障
反而要聽下求職者點解釋仲好啦

你個case就一定即走so d啦
你坐兩個月隨時浪費時間又搵唔到工

你就梗係無所謂
未炒到你呀MA
依家講緊2個月糧
有無分別?
樓主就係考慮緊俾人炒同自己走
咁你覺得無分別，你咪返去出
又無人留你

你封reference letter會寫你係terminated or resigned. 緊係resigned好睇過terminated喇

點解拆唔到?
咁公司始終都係要減省成本
揀中我係無奈
點都好過劈炮(你點解釋?)

所以就係話
一睇你哋就知啱啱出嚟做嘢
大把封信寫得靚請到返嚟都係成哥低能咁啦

想返工係要俾人知道你肯長做

我可以好撚肯定
打後3個月都唔會搵到野做

仲ON9到以為搵工就有工你返
發緊夢?
依家先岩岩開始爆煲渣

自己追下po先好衝出嚟柒啦戇鳩仔
樓主咪講咗 自己遞信都係兩個月通知囉
最撚憎你呢種自以為好有職場智慧 但其實乜技能都冇要靠呢樣做精神支柱
咁撚鍾意打工我祝你成世都打工呀 打工皇帝

太監

咁點解揀你唔揀其他人 係咪你能力比其他同事差所以炒你?

我就係覺得無論係自願定被逼 講話比老細揀中
對方要踩低你就一定入呢個位 問點解唔揀其他人要揀你 所以先話冇乜分別

依家呢個時勢,比人炒都可以話市道唔好啦,唔洗怕搵新工比HR問啦

佢炒你:
1.佢比代通知金你,你可以白逗兩個月人工
2.佢比通知期你,你兩個月按章工作佢吹你唔漲,好彩既佢咪頂你唔順變比通知金你

你辭職:
1.你比代通知金佢
2.佢恩盡你唔洗比兩個月通知期,要你即走

被炒仲要你做埋兩個月
樓主一定係好好恰的人

用返你「仆街老細」個tone
咁點解會揀中你？
定係有比較之下 兩個冇咁好黎炒炒
你咪又係答唔到 呀打工皇帝

如果對自己有信心搵得到第二份工咪同佢鬥坐
請住no pay leave咁搵工

無咩信心或者好驚interview果陣俾人問點解上一份工係terminated
咁可以揀息事寧人自己走

唔知做邊行好難comment, 睇下你果行既reference check有幾大威力
不過正路前者係好啲, 起碼仲有兩個月糧, 同埋真係解釋到

加油, 祝你搵到新工

你自己睇返#128
人地呢D就真係叫有邏輯
唔似你

我都係咁話 所以一係老作其他原因
如果咁老實既話 自願定被逼 都一樣係會比人逼到入果個死位 冇分別

同埋好心你摺埋啦
你話是是但但寫到埋黎就食
都知你做野係無要求架啦

早一個月走就一個月有機會搵到工 好過無
但係辭職信換解僱信要小心d
無白紙黑字寫明 你交完辭職信玩下手佢唔補水俾你
你吹佢唔漲
題外話: 我以前返pt個幾間公司(IT) 打黎問我返唔返工
我仲未感受到失業潮

可以返住工 請病假去見工架嘛

認真佢無誇張
呢個幾十年一遇既差時勢，你一句公司唔適合就輕輕鬆鬆辭職諗住重新出發

所以，我自己既話，一定唔會交信。
搏炒好撚過

條友應該係弱智既
我都廢事再回佢

Over 2年，佢redundant 你要比severance payment。
當然可以對沖mpf
但係如果係mpf 少過sp 佢都要補錢

重點喺個按比例雙糧到
幾千銀話多唔多 話少唔少
要被人炒先有 自己辭職係冇嘅

隨你啦 我就啱啱逆市加人工 做嘢冇要求有人工加 咁我都繼續冇要求啦

同埋你真係典型嗰啲太監佬冇自尊唔敢直接屌
網上講嘢都要利用群眾壓力屌我
其實你有冇jer jer架

人揀你時 其實你都揀緊人
比著啲咁既老細 做左都唔安心啦

唔駛將自己諗到咁卑微

條hr達人咁有經驗
話俾人炒就俾人炒啦
公司揀中我都冇計

條友要做奴隸 唔好阻佢啦
魯迅話呢啲人仲難救過癌症病人

你自己睇返 #126
呢啲真係叫有邏輯有理據
不過你舊垃圾就潛撚左水唔夠膽回覆

你都有道理既
只係我覺得好困身 同埋個兩個月時間一定好痛苦
同事對你態度一定平淡咗
自己又日日hea既mode 又要諗住好黎好去咁既心態幫老細做野

人地討論緊D實實在在既野
你就話咩打工皇帝，係度玩扣帽子
玩文革果個係你，唔係我。
利用群眾壓力?(你有被迫害妄想?)邊一個回應係我叫人俾壓力你呀?
睇你講野都知係讀緊書/新仔啦
唔好以為得你一個係鐵飯碗啦

光明正大比佢炒賴經濟好合理
你地就建議佢都係做死狗為左keep番resigned隻字
邊個先係奴隸

唔係咁岩又觀塘番工掛？

回力標呀喂，柒頭
笑撚死我

你又唔可以咁講
小眾銀行無論咩位都係兩個月通知仆街到爆

如果無咩特別自己resign 好d
份ref letter 會寫係自己走
Hr 行內會留意果句野的

回d咩？你又發雞盲睇錯啲咩？

睇返#149啦
又睇唔明呀?

我由頭到尾都話冇所謂 唔一定要keep住你自己追番我上面講嘅嘢啦
係條癲狗咁撚驚青唔知做乜撚姐

笑撚死我
精彩!!!!

似係你唔明白咩叫回力鏢喎
仲有我一早講咗冇所謂
你條弱智仔 #119 自己大大聲話你就梗係冇所謂啦
似係你中晒兩個回力鏢喎

連登個個FG50k唔怕

你就梗係無所謂未炒到你呀MA依家講緊2個月糧有無分別?樓主就係考慮緊俾人炒同自己走咁你覺得無分別，你咪返去出又無人留你#haha#lm2

呢段野串鳩你，你條氣唔順，CHOK住CHOK住呀?

如果公司肯好來好去，未必會落terminated。 最多寫 名/職位/最後日子就會算

仲有呢個時期見工寫lay off 裁員好過喇

如果公司炒因為經濟問題冇咩所謂。reference check問點解離職，咁經濟唔好都冇計！

點解讀中文永遠都有一種無形嘅枷鎖

唔難得你話中文難啦
屌你有閱讀障礙

咁咪按章工作，唔識扮工？

喂，慢慢玩呀喂
我WFH左3個月，好撚悶呀喂

唔好見到我profile文科就當我政府工啦
全世界好似你咁垃圾冇技能咩
懶醒HR 9
成世stalk人啦啦

ON9
屈我做HR

好過你打句嘢都有問題啦
唔難得我讀中文真係睇唔明
我中文垃圾唔識得同文盲溝通

依家先第7頁，呢件玩具有排玩

讀中文
有閱讀障礙都可以讀中文

讀屎片

又選擇性失明
#126咪回覆左你

不過你條柒頭到到而家都仲未夠膽覆姐

真係唔知邊個玩邊個

加人工
人生贏家

係
不過好彩都first hon
2 3 hon嗰啲真係唔知點算

睇下邊個得閒啲

係呀 我認我係爽喎
有咩咁唔見得人好似你咁乞食先至威？

唔鐘意做咪得囉，任你up
你有ref latter，話你自己resign咪得咪

又扣帽子
讀咁多書，得一招渣?
笑撚死我

你話點算 我咁都讀到first hon

你 唔知有冇讀過大學呢

呢D時勢唔駛擔心解釋原因
大把老細頂唔順走人好正常

屌你ON9架WO
真係新仔黎架WO
仲用大學黎打飛機

呢個時代仲用大學學位黎打飛機

大學生

野雞大學

雙食屎學位

哈哈哈佛，劍劍劍橋

有啲港資就算細位都會咁做令員工難啲搵新工
好多人唔知兩個月通知嘅嚴重性係邊

自己resign 既ref letter 會寫自己走嫁

你係咪跟緊次序回應緊我嘅問題？

好彩你都讀過大學 雖然都係野雞大學

first 仔
咁快潛左?

即係點？又唔係即炒你？冇畀代通知金
咁你賴死唔走 等佢炒你啦
除非行頭細 否則梗係玩嘢 咁賤 要人走又唔想畀代通知金

笑撚死我
又扣帽子
黎黎去去得一招
好心你死撚左去算啦
仲話乜乜柒柒讀中文
用字仲少撚過我

原來你唔單止弱智

仲要係盲㗎

你覆得好撚慢呀屌你

答：果時因為經濟唔好比公司勸喻同事們自己辭職

疫情期間招聘職位唔多

野雞大學生打幾隻字都慢撚過人

喂，又驚呀?
大學生

上連登上到要用大學黎打飛機，你都係第一人

大學學位文科仔

下 認真 我岩岩辭左工
搵左份+2x%新工
自己辭工有咩問題
有幾難答？
咪講下現有公司不足之處 同自己期望有咩落差

呢個時期 佢炒你係冇問題 唔要封信都擺

唔係解唔解釋嘅問題，係影響到下分工呀⋯ 個離職信會好醜樣

反而redundancy其實出面大部分公司都唔介意

你當有三種炒人又唔犯法嘅方法
1. Performance
2. Misconduct
3. Redundancy

1唔可以即炒，勞工例有寫

2同3可以即炒，唔同係3有賠償金同埋termination letter/employer reference好少少

師兄你個case有人啲古怪，除非mutually agree

未過probation 好似係雙方可以即走

你唔識法律同我收聲

呢個時期，梗係炒好過辭

頭一星期可以即日通知
之後七日通知

大公司多數都係咁
緊係要錢唔要信啦

如果間公司既hr 咁問，咁做唔做都罷

其實可以呢頭唔寫解雇信 到你第時reference check寫衰你都得。你仲要唔會知

其實係咪真係會有reference check

聽人講都係打返去confirm 返係咪真係係到做

我岩岩睇到個post 都想咁講但一定又會有人話你做到差抄你係應該但過左試用期抄人其實唔係咁易做錯野除非好嚴重唔係的話警告信都要三封先抄得

經濟唔好redundant 好出奇咩
反正會打番舊公司check 同唔係十個裡面只炒你就解釋到
你咪早半個月走同老細慳d 錢好黎好走叫你俾推薦信你咪仲好

係比左通知期/代通知金既情況下
公司炒人係唔洗理由
理撚得你係生得樣衰又好講野寸柒柒又好
唔需要同你解釋

因為資歷上係果間公司我比較green 所以公司犧牲左我

睇下貴公司值唔值我留得低

唔會咁啱係g字頭既掛？

嚴重性係邊

經濟差，炒人洗理由咩
唔通會係封炒人信度寫自己公司養唔掂咁多員工咩

真係冇乜工會肯等你兩個月

樓主你做左幾耐呀？做夠2年既話我唔會自己辭職

之前我都有同樣情況 上年我老闆話生意差cut cost 所以terminate左我個位 佢又係好似你老闆咁提出辭職信換解雇信 話第日見工個陣同hr講 好聽d 我個一晚諗一諗 上網check 先發現做夠2年 佢解雇我既話（唔係因為我做錯野） 係要比遺散費架 我最後揀左收解雇信 因為我當時覺得有多一筆錢會好d 其實見工同hr 解釋返係公司既問題解雇你就ok 千其唔好比老闆昆

小眾就算2樓果堆廢老都係扮工

如果公司因為經濟問題抄冇問題，但你唔好轉頭請返個同功能既人返來

得個up字永遠係最難駁架ching

唔係，至少頭一個月一分鐘通知都唔使
勞工法例來